中原按揭：末季樓價料跌5% 負資產勢重現

香港樓價持續下滑，最新差估署樓價指數已連跌2個月，有市場人士預料，第四季樓價回落幅度料5%以內，而市場更將有機會出現零星負資產個案。

儘管香港金融管理局周三公布的負資產住宅按揭貸款的最新調查結果，受訪認可機構在2018年第3季並無錄得任何負資產住宅按揭貸款的個案，連續7個季度錄得零負資產；但須注意的是，此調查所得數字僅涉及銀行提供，並已知道為負資產的一按貸款，當中並不包括連同二按計算下屬於負資產貸款的住宅按揭貸款。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳指出，負資產個案隨過去三季樓價上升而維持零個案，不過樓價在末季樓價出現回調，至今樓價平均下跌約2%，年內第四季樓價回落幅度料於5%以內，故相信未來第四季有機會出現零星負資產個案。

她認為，即使第四季有機會出現零星負資產個案，估計主要涉及採用按揭成數較高的銀行職員以及少量剛上會選用9成按保貸款的個案，若9成按揭用家將按揭保險費加借入按揭額，初期未償還按揭總額可高達樓價之93%至94%，當個別成交樓價跌幅超過7%，新上會9成按揭用家便跌入負資產界線。

不過，在近年樓按措施管理下，目前平均按揭成數僅達44.4%歷史低水平，故相信負資產不會廣泛出現。

佢冇計財仔呼吸plan，嗰條數先恐怖

頂，咁大聲講做咩。

弱智!而家供樓銀行有壓測，邊會咁易負資產

地產狗為左有生意都好落力唱淡

中原按揭經紀董事總經理 啲title真係呢。。。。。

保升負資產未

跌兩個月就咁撚驚、之前升足幾年又唔撚講

地產狗市好就屈買家 將來有排升唔會跌一定要買
市差就屈賣家 將來有排跌快d賣
根本就成個連登都係地產打手

AA 狗冇一個值得可憐

條女幾正 想屌

冇事既 加租囉

好過wrong總咩樓市哈囉喂 ，上次豬手都俾人笑左成個月

亞太區董事總經理總主席主任主管策劃分析師

負資產唔係指買入價高過現價咩 供得起都可以負資產架

中原都咁講仲計唔計好？

嚴格係貸款額

如果佢買完樓仲有成百萬cash
咁層樓跌左50萬佢都未負資產架

咁係佢個人整體未負姐
但單計層樓已經係負
用錢買債務

銀行知你有cash仲死
Call loan實call你先

你岩 不過依家全部都95, 九成, 都唔大分別

有o的跌少少就已經情緒失控, 例如某保升大業主

抵押品價值小過貸款額所以就是資不抵債（負資產 ）6球樓因為俾咗一大筆首期要去到四成，所以理論上要跌超過4成先叫負資產，壓測保護左銀行避免負資產出現但不是保樓價